張建宗：7.21係政府春袋 你地唔好再揸喇

回應道歉引員佐級協會不滿 張建宗盼市民勿再糾纏7．21事件 (10:51)
2019/10/17
明報即時新聞

7月21日元朗站發生白衣人無差別打人後，政務司長張建宗曾承認警方處理事件與市民期望有落差，政府願道歉，引起警察隊員佐級協會的不滿和批評。張建宗今早（17日）出席港台節目回應事件，他說，事後與警務處長盧偉聰及多個警方協會見面和溝通，讓他明白大家要向前走，不要再糾纏7．21事件，最重要是依法辦事，維護香港良好的法治，盡早回復平靜。

《明報》委託中大傳播與民意調查中心，就反修例議題進行民調，結果顯示，51.5%受訪者給予警方0分，即「完全不信任」。張建宗認為，反修例事件是政治問題，但警隊今次首當其衝，警察是執法者，維護法治是其職責所在，在人手不多下盡忠職守，相當辛勞。

對於有市民認為個別警員行為過分，張建宗說，現時已有既定的投訴機制，監警會已展開工作，重組6月9日起、包括7．21和8．31在內的事件，並承諾會分階段向特首提交報告，希望大家互相體諒。

(下略)

全文:

【行動】西九遊行需大量針對強國人文宣！
務求輸出革命！附詳盡策略：

收皮啦，721 831呢兩日香港人呢世都唔會忘記，仲要日日提添
希望記者質問多啲721元朗恐襲

錫！

直頭要揸到佢高潮迭起!

推

721日日渣

其實真係淨係日日追問721都夠

仲未捉晒班黑社會
日日提

軍政府最大
好似東漢末年咁亂放兵權咪仆街lol

係鍊
揸係爽的

你誤會咗喇，佢同黑警講喳

不要再糾纏7．21事件，最重要是依法辦事，維護香港良好的法治，盡早回復平靜

仲要痴埋一齊講咁屈